% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=874e8&id=2N41-7b&n=2&d=10&s=1-2&alea=JgIT
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation facteur commun
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={2,3}]
Factoriser les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	$A=(2x-6)^2-16$\\
	$B=64-(8x-7)^2$\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3d2f9&id=2N41-1&n=2&d=10&s=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2=(\color{red}a\color{black}-\color{blue}b)(\color{red}a\color{black}+\color{blue}b)$, avec $a=\color{red}2x-6$ et $b=\color{blue}4$.

\medskip

                    $(2x-6)^2-16= (\color{red} 2x-6\color{black})^2-\color{blue}4\color{black}^2 $ \\
                    $\phantom{(2x-6)^2-16}=\left[\color{red} (2x-6)\color{black}-\color{blue} 4\right] \left[ \color{red}(2x-6)\color{black}+\color{blue}4\right] $\\
                    $\phantom{(2x-6)^2-16}= (2x-10) (2x-2)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2=(\color{red}a\color{black}-\color{blue}b)(\color{red}a\color{black}+\color{blue}b)$, avec $a=\color{red}8$ et $b=\color{blue}8x-7$. 

\medskip

                    $64-(8x-7)^2= \color{red}8\color{black}^2-(\color{blue}8x-7\color{black})^2 $\\
                    $\phantom{64-(8x-7)^2}=\left[ \color{red}8\color{black}-(\color{blue}8x-7\color{black}) \right] \left[ \color{red}8\color{black}+(\color{blue}8x-7\color{black}) \right] $\\
                    $\phantom{64-(8x-7)^2}=(8-8x+7) (8+8x-7)$\\
                    $\phantom{64-(8x-7)^2}=(-8x+15) (8x+1)$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Factoriser en utilisant l'égalité remarquable $a^2-b^2=(a-b)(a+b)$.\\
	Identifiez les expressions $a$ et $b$ dans cette égalité.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}
	\item  $(2x-6)^2-16=  (2x-10) (2x-2)$
	\item $64-(8x-7)^2=(-8x+15) (8x+1)$
\end{enumerate}
\end{Reponse}